咩時候應該寫unit test？？？？

平時趕project初頭連個scope都未定好唔知可以點寫
project中間趕頭趕命冇時間寫
到完project九萬幾個function唔知點寫點入手

究竟係一個project既life cycle應該係邊個stage開始寫unit test

預到唔係pure logic既function例如入db攞野改野又應該點寫先好

寫完一個function就開始寫呢個function嘅testcases

最後一個問題 用teststub testdriver

tdd
即係寫左test 先寫function

理論上任何時候都應該係一係寫緊unit test
一係就根據住unit test黎寫

有時寫完一個function唔想手動試哂咁多個case就會寫test case證明自己係寫啱behavior.

我buy 呢種
真係清晰好多

有side effect啲logic唔應該寫unit test，tdd需要有個decouple嘅system design

先寫test然後寫program根本係有問題

但寫test case都要試曬咁多個case

世界大戰一觸即發

Btw 無Test 既 PR 99% reject

DB 就 mock 啦
要真試個 DB 就唔係 unit test
而係 integration test, system test 架啦

習慣寫左test 先
然後先寫solution滿足個case
目標清晰啲

或其mock, 不如改design
就算比心機mock晒全部side effect, mock完個design都係差

有人會寫咩

有無例子

例如講下Java 讀 DB

如果本身有用DAO，就將DAO轉做interfere，然後其他Object用interface

class CustomerRepository{ private readonly Database database; public CustomerRepository(Database database) { this.database = database; } public void Add(string CustomerName) { database.AddRow("Customer", CustomerName); }}class Database{ public void AddRow(string Table, string Value) { }}

class CustomerRepository{ private readonly IDatabase database; public CustomerRepository(IDatabase database) { this.database = database; } public void Add(string CustomerName) { database.AddRow("Customer", CustomerName); }}interface IDatabase{ void AddRow(string Table, string Value);}class Database implements IDatabase{ public void AddRow(string Table, string Value) { }}

師兄果然有經驗.
利申 唔buy tdd

咁同我用 Mockito mock 左 Database 既分別係？

mock迷得囉

你就咁睇可能冇分別，有寫DAO已經係好好
當你條team有人係JSP file入面call database，問你點mock，就知道decoupling係好重要

咁又係

Mock 左個DAO嘛得囉？
有咩咁麻煩？
DAO果層自然有DAO果層既unit test

TDD應該係玩Top Down
當BlackBox砌咗input同某啲output
再慢慢加嘢

利申：唔多用TDD

其實我一路覺得TDD, 對確認requirement 好有用, 如果你連requirement 都一知半解係連一個test case 都寫唔到出黎

同埋寫一個test case 都唔花你d 咩時間

//arrangeconst a = 1 const b = 1 const expected = 2 //actconst actual = add ( a , b ) //assert ...whateverassert.Equal ( expected , actual )

事實上好多Project一開始大家都係當MVP玩玩下
真係唔係好知個Requirement既

返轉頭淨係睇code都浪費哂時間